<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="directory_title_1">АТОМАРНЫЙ ОТПЕЧАТОК</string>
    <string name="directory_description_1">Атомарный  отпечаток  сознания  (далее  АО)  имеет  каждое  существо,  но  только  разумные  могут  его  совер-шенствовать. Он формируется и изменяется в течение всей жизни, главным образом в процессе познания окружающего мира, а так же меняет цвет (Ауру). После гибели существа, его  АО  сливается  с  биоэнергетическим  полем  планеты.  Этим оно обогащает его (если АО высокого качества), чем совершенствует  разум  рождающихся  в  дальнейшем  на  этой планете существ.АО  является  предметом  войн,  которые  ведёт  раса  тиков.  Они  потребляют  АО  других  разумных  существ,  в прямом смысле слова в качестве «духовной пищи». В этом секрет  их  могущества  и  причина  невозможности  мира  с тиками.</string>

    <string name="directory_title_2">БЛАСТЕР</string>
    <string name="directory_description_2">Бластеры, в отличие от плазмоизлучателей (которые предназначены только для самообороны), являются боевым оружием. Ими часто вооружают стражей, охотники так же имеют лицензию на его применение.  Хорошо  сочетают  в  себе  приемлемые  габариты,  убойную силу, быструю перезарядку, стабильную работу. Преобразователя хватает на несколько лет интенсивного использования.</string>

    <string name="directory_title_3">ГИПЕРВЕСТИ</string>
    <string name="directory_description_3">Новостная  сеть  Земной  Федерации.  С  разной  пери-одичностью между всеми планетами землян происходит обмен  блоками  новостей.  Доставляются  они  в  основ-ном  почтовыми  зондами  на  гипердвигателях,  отсюда  и название — гиперновости.</string>

    <string name="directory_title_4">ГИПЕРКОСМ</string>
    <string name="directory_description_4">Гиперкосмическая эра настала с появлением гипер-пространственных  двигателей,  способных  практически  мгновенно переносить космические корабли на огромные расстояния (подробнее в космические полёты).Гиперкосм  —  известная  людям  область  космоса  с  условными,  постоянно  расширяющимися  границами,  досягаемыми  за  разумный  период  времени.  Степенью  разумности считается примерно 10 лет в одну сторону.</string>

    <string name="directory_title_5">ГРАМОРА</string>
    <string name="directory_description_5">Термин «грамора» это сокращение от «гравитационная мортира».  Оружие  представляет  собой  очень  дорогое  и  редкое оружие гравитационного действия. Считается негу-манным, наносящим чрезмерные повреждения и имеющим неизбирательное действие, а потому повсеместно запре-щено. Может быть опасным для самого пользователя при неправильном обращении.При выстреле формирует гравитационную воронку, которая ускоряет вращение вещества до световой скорости. Материя, соприкасаясь с ней, спагеттируется – разные её части притягиваются с разной быстротой, в зависимости от  близости  к  эпицентру.  В  результате  превращается  в  длинные нити, похожие на спагетти.Грамора  одинаково  эффективна,  как  против  живых  целей, так и для уничтожения бронированной техники.Из недостатков отмечается большой вес, сложность в использовании, необходимость перезарядки.</string>

    <string name="directory_title_6">ИСИН</string>
    <string name="directory_description_6">Искусственный интеллект. Продукт развития бионики (биология  +  механика).  Физически  представляет  собой  микросхему.  Для  взаимодействия  с  окружающим  миром  и получения питания (энергии), микросхема должна быть подключена к носителю.Носителем  может  быть  специальный  шлем  или  обруч — в этом случае исин находится на голове человека, становится  его  компаньоном.  Второй  распространённый  вариант — микросхему устанавливают в андроида, в этом случае исин полностью автономен. Третий вариант — исина подключают  к  компьютеру  (например,  для  управления  космическими кораблями).Если  исин  находится  на  человеке,  он  ведёт  непре-рывный  сбор  информации  по  его  действиям.  Данные  искусственного интеллекта принимаются в качестве свиде-тельских  показаний  (но  он  может  не  свидетельствовать  против  своего  носителя).  Если  человек  совершит  что-то  подпадающее под один из многочисленных критериев, то дает об этом знать.Например, если носитель совершит геройский посту-пок,  за  который  положена  определенная  награда  —  исин обязательно  зафиксирует  этот  факт.  При  ближайшем  удобном случае он автоматически подключится к глобаль-ной  статистической  базе  Земной  Федерации,  и  герой  обязательно  получит  соответствующую  награду.  В  том  числе и посмертно.</string>

    <string name="directory_title_7">ИНФОРМАЦИОННОЕ ПОЛЕ</string>
    <string name="directory_description_7">Каждая  обитаемая  солнечная  система  имеет  своё  информационное  поле  (аналог  интернета).  Это  маяки,  расставленные в разных местах, информация на которых периодически обновляется. У крупных планет и баз минимум раз в сутки, у отдаленных и малонаселённых реже.Попав  в  солнечную  систему,  достаточно  оказаться  в  зоне  действия  одного  из  маяков,  подключиться  к  нему  и получить любую информацию, находящуюся в свободном доступе. Например, узнать последние новости системы.</string>

    <string name="directory_title_8">КОСМОБОТ</string>
    <string name="directory_description_8">Космический  корабль  малого  типа,  часто  приме-няющийся  для  транспортировки  небольших  грузов.  Используется торговцами, космическими дальнобойщиками и  другими  частными  перевозчиками.  Может  садиться  на  планетах имеющих космопорт.</string>

    <string name="directory_title_9">КОСМИЧЕСКИЕ ПОЛЁТЫ</string>
    <string name="directory_description_9">Космические полеты в гиперкосме осуществляются тремя способами.Световая и досветовая скорость: cюда относятся полёты в пределах орбит планет, от планеты до ближайших спутников  (лун,  космических  баз  и  др.)  и  между  косми-ческими  объектами  находящимися  слишком  близко  для  использования более быстрых скоростей.Второй  способ  это  использование  сверхсветовых  скоростей. Точной границы предела скорости данный вид не имеет, так как многие высокоразвитые расы обладают своими  техническими  достижениями  в  этой  области.  Которые ревностно охраняют от чужаков. Данные скорости используются  для  передвижения  в  пределах  солнечных  систем,  в  редких  случаях  в  межзвёздных  полётах,  если  расстояния не слишком большие. Однако, чаще всего этих скоростей не достаточно для комфортного путешествия между звёздами, так как они на много порядков уступают гипердвигателям.Использование  гипердвигателей  это  третий  способ  перемещения, они обеспечивают практически мгновенное перемещение в космическом пространстве между звёздами, используя феномен названный трассерами.</string>

    <string name="directory_title_10">ЛУЧЕМЁТ</string>
    <string name="directory_description_10">Оружие  относится  к  классу  штурмовых  винтовок.  Испускает (точнее говоря излучает) высокоэнергетические лазерные импульсы. Боевое оружие, требующее лицензии на приобретение и использование.</string>

    <string name="directory_title_11">НИПСЫ</string>
    <string name="directory_description_11">Большинство  разумных  рас  используют  систему  персональных счётов, пожизненно закрепленных за каждым индивидуумом. На этот счёт начисляется зарплата и другие доходы, с него списываются деньги за покупки. Все действия осуществляются  с  помощью  банковской  карты,  привя-занной к ДНК владельца. Даже если карта будет утеряна, достаточно  явиться  в  любой  банк  практически  на  любой  планете,  сделать  анализ  ДНК  и  взамен  получить  новую  карту с сохранившимися на ней деньгами.Нипсы  —  второе  по  распространенности  платеж-ное  средство.  Нипс  —  это  ценный  металл,  являющийся  сверхпроводником. Используется в различных дорогостоя-щих производствах, например, при создании исинов. Имеет малый вес и высокую стоимость. Нипсы особо популярны на чёрном рынке, так как, в отличие от персонального счёта, их движение не могут отследить правоохранительные органы. Поэтому все незаконные сделки обычно осуществляются в нипсах. Помимо этого расчеты между расами и независи-мыми планетами обычно проводятся в виде слитков нипса.Чаще всего нипсы хранятся в виде небольших дисков, запаянных в прозрачные плоские карточки. Их вес равен их номиналу и составляет обычно от одного до двадцати грамм.</string>

    <string name="directory_title_12">ОХОТНИКИ ЗА ГОЛОВАМИ</string>
    <string name="directory_description_12">В Гиперкосме множество обитаемых планет и косми-ческих  станций,  отличающихся  политическим  укладом  и  расовой  принадлежностью.  Законы  в  полной  мере  действуют  не  везде  и  не  всегда  они  одинаковы  даже  в  колониях  принадлежащих  одной  расе.  Преследовать  преступников  между  планетами  для  стражей  задача  слишком дорогостоящая и не всегда возможная. А где есть проблема, найдутся и те, кто готов её решить за опреде-ленное вознаграждение.Охотниками называют тех, кто получил лицензию на розыскную деятельность, применение оружия и проведение арестов.  Они  ловят  беглых  преступников,  занимаются  частным сыском, сбором долгов и даже налогов.На разных планетах, охотники могут иметь различные уровни полномочий. Часто их методы работы сомнительны, они действуют на границе закона, но часто на это закрывают глаза, считая их необходимым злом.</string>

    <string name="directory_title_13">ПЕРЕКРЁСТКИ</string>
    <string name="directory_description_13">Перекрёсток — это место, в котором пересекаются несколько трассеров. Впрочем, пересекаются они не в прямом смысле, а проходят друг над другом на небольшом (по косми-ческим меркам) удалении в виде многоярусных эстакад.На  перекрестке  корабли  могут  «пересаживаться»  на  другие лучи трассеров, если им надо изменить направление движения. Поэтому такие места очень ценятся, но встреча-ются они далеко не во всех системах. Те, кто владеет ими, получают стратегическое преимущество и доход от транзита.</string>

    <string name="directory_title_14">ПЛАЗМОИЗЛУЧАТЕЛЬ</string>
    <string name="directory_description_14">Оружие самообороны, разрешенное практически на любых планетах. Достаточно мощный, бесконечный заряд за  счет  работы  термоядерной  батареи.  После  выстрела  должно  пройти  некоторое  время,  прежде  чем  он  вновь  зарядится и будет готов к новому выстрелу. При этом второй заряд намного слабее первого. Чтобы он вновь вышел на максимальную мощность, должно пройти до пяти минут.</string>

    <string name="directory_title_15">ПЛАНЕТАРНЫЙ МАЯК</string>
    <string name="directory_description_15">Планетарные  маяки  —  то  на  что  ориентируются  корабли при «сходе» с трассеров. Только в этом случае они прибывают  точно  по  заданным  координатам.  Чаще  всего  маяки ставят у планет (отсюда их название), но могут быть и в любом другом месте космоса (например, у космической с т анции).Во  время  войн,  битвы  часто  разворачиваются  за  владение маяком. Это дает возможность контролировать прибытие  подкреплений  или  эвакуацию  своих  кораблей.  Если  флот  сойдет  с  трассера  во  вражеской  системе  вне  маяка,  он  будет  разбросан  по  ней  случайным  образом.  Это  даст  возможность  противнику  уничтожать  его  по  частям, а прибывшим придётся тратить время, добираясь своим ходом до нужного места. По этой причине обычно не устанавливают более одного маяка — чем их больше, тем сложнее оборонять свою систему.</string>

    <string name="directory_title_16">ПРОМЫШЛЕННОЕ ОСВОЕНИЕ АСТЕРОИДОВ</string>
    <string name="directory_description_16">Астероид, на который прибывает «Крысобой» называ-ется ZF2482DС8. Станция на нём — это космический корабль класса «Потрошитель звёзд».«Потрошители»   добывают   полезные   ископае-мые  открытым  способом  —  разрушая  астероиды.  Их  цель — богатые металлами ядра, а так же редкоземельные элементы.На  данном  астероиде  есть  несколько  шахт  откры-той выработки, а так же одна шахта долгосрочного типа. Отличается она от других наличием вмурованного в кору астероида модуля управления и разветвленной системой уровней. На каждом уровне от шахты отходят горизонталь-ные штольни. В шахте добываются драгоценные металлы, очень редкие и дорогие. Штольни прокладывают машины, управляемые дистанционно.Остальные шахты специализируются на железо-нике-левой руде, загружая её сразу в баржи. По мере наполнения, за  баржами  прилетают  корабли  покупателей,  которые  буксируют их по месту назначения.</string>

    <string name="directory_title_17">СТРАЖИ</string>
    <string name="directory_description_17">Обобщенное название различных правоохранительных органов встречающихся в гиперкосме</string>

    <string name="directory_title_18">ТРАССЕРЫ</string>
    <string name="directory_description_18">Космос  пронзают  частицы  неизвестной  природы,  названные  трассерами.  Они  движутся  с  такой  высокой  скоростью, что само их существование невозможно опре-делить  приборами.  Удаётся  обнаружить  лишь  их  следы,  которые и называют трассерами.Трассеры перемещаются не хаотично по вселенной, а   по неким, одним им известным законам. Следы образуют чаще всего прямые пути. По этим звёздным тропам и пере-мещаются корабли с помощью гипердвигателей. Заряд из особого  вещества,  которым  оснащается  гипердвигатель,  взаимодействует с трассерами. Трассеры как бы подхваты-вают и несут его сквозь пространство, из-за чего их иногда ещё называют космическими течениями.Однако  движение  может  осуществляться  только  в    виде  прыжка  —  один  заряд  на  одно  перемещение,  от  точки входа до точки выхода у нужного планетарного маяка. К  некоторым  звёздам,  находящимся  в  пределах  прямой  видимости, не всегда есть прямая дорога по трассеру. В этом случае приходится составлять маршрут движения, «пере-саживаясь»  с  одной  тропы  на  другую  на  так  называемых  перекрестках, осуществляя гиперпрыжки от точки к точке.Трассеры связывают все солнечные системы и галак-тики и никогда не пересекаются друг с другом, звёздами, планетами и другими космическими телами естественного происхождения.  Но  они  имеют  разную  «плотность»  от  которой зависит скорость и масса прохождения кораблей.</string>

    <string name="directory_title_19">ЭНЕРГЕТИЧЕСКИЙ ЗОНТИК</string>
    <string name="directory_description_19">Гипердвигатели используются только для перелётов из системы в систему по трассерам. Их скорость не может регулироваться  и  зависит  только  от  трассеров,  поэтому  в  самих  солнечных  системах  корабли  вынуждены  летать  используя обычные двигатели, которых множество видов. Фактически  каждый  космический  корабль  оснащается  тремя  видами  двигателей:  для  межзвездных  перелетов  (гипердвигатель), основной и аварийный.Энергетические зонтики представляют собой разво-рачиваемую  вне  корабля  конструкцию,  напоминающую  парус или зонт. Они бывают разной конструкции (зависит от корабля) и применяются для сбора космических излучений и преобразования их в энергию.Из-за   низкой   эффективности,   энергетические   зонтики используются в крайних случаях при повреждении основного  двигателя.  Благодаря  этому  корабль  может  поддерживать  свою  жизнеспособность  на  минимальном  уровне  и  передвигаться  с  небольшой  (по  космическим  меркам) скоростью.</string>
</resources>