<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="p500_t">Корабль охотника за головами Стига Шпиро получил ^5^ серьезные повреждения. На него никто не нападал - просто стечение обстоятельств. При выходе из гиперпрыжка, его космобот "Крысобой" попал в аномальную зону - особое место в космосе, называемое еще "гравитационной ямой". Такое случается очень редко, но все же случается. Вот Стигу и "повезло" напороться на нее. За те десятые доли секунды, что космобот находился в яме, корабль едва не разорвало на части.\n\nК счастью ему удалось вырваться. Экстренный гиперпрыжок забросил "Крысобоя" в малонаселенную область космоса, находящуюся в пределах Земной Федерации. Оценив повреждения, Грэм - исин Стига, вынес неутешительное заключение: требуется дорогостоящий ремонт. Только вот с деньгами у охотника как всегда проблемы.\n\nЧтобы заработать, надо найти выгодное дельце. Отловить должника какого-нибудь или грохнуть преступника. Всё конечно в рамках закона, ну или почти в рамках. К счастью для таких головорезов как Стиг, подобная работа всегда находилась. Спасибо закононепослушным гражданам и ленивым стражам.\n\n>Подключившись к информационному полю солнечной системы, в которой они находились, Грэм нашёл подходящее объявление. На ближайшей космической станции как раз завелся маньяк-отморозок, порешивший нескольких человек граморой. Пятерых, если быть точным. Станция эта находится на астероиде и занимается промышленным освоением его недр, рабочих там всего несколько десятков. Деньги за помощь в поимке обещают хорошие, лететь не далеко.\n\nез долгих раздумий, Стиг направляет "Крысобоя" к астероиду. Охота начинается… #501#</string>
    <string name="p501_t">Пробуждение\n\nБоль. Первое что вы испытываете открыв глаза это боль. В расширяющихся сосудах, словно электрическими зарядами распространяется она по онемевшим мышцам. На каждом глубоком вздохе трещат расправляясь отвыкшие от движений ребра. Но постепенно боль слабеет, хотя возможно вы просто к ней привыкаете. Пройдет еще много времени прежде чем тело войдёт в норму.\n\nКапсула выдвигается из туннеля в стене, ведущего к аварийному челноку. Капсула. Корабль. "Крысобой". Воспоминания, как пазлы, выпадая случайным образом, кусками восстанавливают окружающую обстановку. Некоторых фрагментов не хватает.\n\nНа информационном экране в стенке капсулы появляются данные биометрии. Вы с удивлением понимаете, что можете их прочитать и даже осознать. В целом никаких проблем со здоровьем нет, просто последствия слишком долгого сна. Крышка съезжает в сторону, приглашая выбраться наружу. Морщитесь от мягкого света. Автоматика предусмотрительно не включает его сразу на полную мощность. На том же экране видите новое сообщение: "Исин Грэм активирован. Ожидание распоряжений".\n\n- Склько… я спл? - с трудом ворочая языком хрипите сиплым голосом. Ваша гортань пропускает звуки словно предварительно обработав их напильником… #502#</string>
    <string name="p502_t">ПРАВИЛА ИГРЫ\n\nКак читать книгу и как в неё играть\n\nВ этой книге вы встанете на место главного героя и сможете сами влиять на сюжет. Будете сражаться, раскрывать тайны и исследовать окружающий мир. Всё что нужно - это карандаш и листок бумаги. Первым делом определите параметры своего героя и запишите их в карточку персонажа. Затем приступайте к чтению начиная с первого параграфа. Возможно не удастся дойти до финала с первого раза, но вы всегда можете начать всё сначала выбрав другой путь.\n\nИстрия начинается с первого параграфа, который следует сразу за правилами. В конце его будет предложено несколько вариантов действия. Читатель может выбрать любой из них в соответствии со своими представлениями о том что правильнее.\n\n"Инсайт: Отражение разума" имеет несколько финалов. Как узнать какой из них самый «правильный»? Очень просто – если в конце последнего параграфа вы увидите число в квадратных скобках [], значит вы достигли концовки, которая предполагает продолжение приключений героя в следующих книгах-играх. Всё чего вам удалось достичь в этой игре, вы сможете перенести в продолжение. Подробнее об этом в разделе "артефакты".\n\nСовет. Постарайтесь не читать соседние параграфы, иначе можете случайно узнать что-то, что испортит вам интригу прохождения.\n\nКарточка персонажа\n\nВ ходе игры некоторые параметры вашего героя будут меняться, а так же вы будете получать снаряжение, ключевые слова и артефакты. Чтобы не запутаться во всем этом удобно с самого начала вести «Карточку персонажа» пример которой изображен на следующей странице. Можно её распечатать (она есть в приложении) или нарисовать самому произвольным образом. #503#</string>
    <string name="p503_t">Ловкость и Здоровье\n\nЗдоровье – название говорит само за себя. Если вы получите ранение, ваше Здоровье снизится. В каждом конкретном случае в книге будет указано, на сколько единиц вы должны его уменьшить. Если оно снизится до нуля, это будет означать гибель от ран. Придётся начинать всё с начала.\n\nВ начале игры ваше Здоровье равно 16. Его можно восстанавливать с помощью аптечек и в лечебной капсуле, но оно никогда не может превышать 22.\n\nЛовкость – это умение двигаться, преодолевать препятствия, общая подвижность. Чем она выше, тем вы быстрее и выносливее. В данной игре на величину Ловкости будет влиять количество снаряжения, которое вы несёте на себе.\n\nМеткость\n\nПараметр меткости влияет на точность стрельбы и глазомер. Чем он выше, тем больше шансов попасть в цель.\n\nАура\n\nКаждое разумное существо имеет ауру, цвет которой может меняться в зависимости от поступков и психологического состояния. Хорошие дела осветляют ауру, плохие затемняют.\n\nАура определяется с помощью прибора называемого аурометр. Для удобства параметр представлен в виде чисел, где нуль – нейтральность (полное равнодушие ко всему), от плюс одного – положительные качества, от минус одного – отрицательные. На изменение АУРЫ также влияют страх, зависть, ненависть, выдающиеся свершения и т.д.\n\nКазалось бы, не самый важный параметр, но в жизни бывают разные ситуации. Возможно, случится так, что плохие или хорошие поступки отразятся на АУРЕ и повлияют на ваше будущее.\n\nСнаряжение\n\nК снаряжению относятся аптечки, оружие, одежда и т.д. Получая их, не забывайте отмечать всё в карточке персонажа. О том, какое снаряжение вы можете использовать, и чего вам это будет стоить, узнаете по ходу игры.\n\nАптечки\n\nЗдоровье можно восстанавливать с помощью АПТЕЧЕК. Это тюбики с ранозаживляющей пеной которых хватает на одно использование. Применение аптечки восстановит четыре единицы Здоровья. Но помните, что оно никогда не может превышать 22.\n\nЛокации\n\nВ игре есть места, которые можно посещать неограниченное число раз по своему желанию. Книга сообщит вам когда вы попадёте в такое место, в некоторых случаях лучше записать номер локации в карточку персонажа. Но помните - возвращаться на них можно только с тех параграфов, на которых ничего не происходит.\n\nКлючевые слова\n\nИногда в тексте вы встретите фразу: «запишите ключевое слово…». Это означает, что вы совершили действие (или бездействие), которое может привести к последствиям в будущем. Записывайте эти слова, чтобы потом не забыть их.\n\nВремя\n\nВо время игры вы увидите параграфы, на которых будет сказано, что надо зачеркнуть клетку времени. Клетка времени - это игровой термин, не привязанный к точному количеству минут или часов. Посещение локаций занимает время, которое у вас будет ограниченно (почему, вы узнаете дальше). Поэтому планируйте его, стараясь не ходить зря по нескольку раз в одно и тоже место.\n\nОтмечайте клетки по порядку. Таким образом, развязка приключения, так или иначе, будет неумолимо приближаться. Всего доступно 30 клеток времени, для наглядности они нарисованы на карточке персонажа.\n\nЕсли же вы зачеркнёте последнюю клетку то, не читая дальше, сразу переходите на параграф 112.\n\nЯчейки памяти\n\nГерой этой книги страдает амнезией, но в ходе приключений что-то будет им вспоминаться, заполняя пробелы прошлого. За каждое такое озарение зачеркивайте одну ячейку памяти в карточке персонажа. Возможно, благодаря этому ему удастся вспомнить что-то важное.\n\nПоиск улик\n\nЕсли что-то в окружающей обстановке вам кажется подозрительным, осмотритесь внимательнее. Для этого прибавьте 10 к текущему номеру параграфа. Если осмотр возможен, читайте открытый параграф, если нет, вернитесь на тот с которого пришли.\n\nАртефакты\n\nАртефакты, это предметы, способности, умения и т.д. которые можно переносить из одной игры в другую. Они могут, как помочь в следующем приключении, так и навредить вам. Артефактами так же считаются все параметры, с которыми вы закончите игру (за исключением Здоровья).\n\nВ продолжении артефактами можно воспользоваться, только пройдя «Инсайт» полностью – то есть, обнаружив правильный финал. В последнем параграфе будет указан специальный код в квадратных скобках []. Это номер параграфа, который необходимо будет посмотреть в следующей игре, чтобы узнать о том, как их использовать. Запишите этот код и сохраните карточку персонажа с результатами.\n\nДостижения\n\nСовершая особенные поступки, раскрывая тайны или как-то ещё проявив себя, вы будете получать награды. Это могут быть ордена, медали или другие знаки отличия. Увидеть их можно в конце книги, сразу после справочника.\n\nЕсли в конце параграфа вы обнаружите латинские буквы в квадратных скобках, например [D], это означает что вы заработали одно из достижений. Отметьте ее у себя на карточке персонажа.\n\nЗа каждое достижение даётся определенное количество очков, они указаны после описания награды. Таким образом, к концу игры вы можете подсчитать общую сумму заработанных очков и, например, сравнить свой результат с другими игроками.\n\nСправочная информация\n\nЧтобы не перегружать книгу расшифровкой и пояснениями различных терминов, на последних страницах вы найдете справочную информацию по игровому миру. Там же находится небольшое досье по совершённым преступлениям. Если в тексте встречается слово выделенное синим, это означает, что оно есть в справочнике. Перейти в справочник. #0#</string>

    <string name="p1_t">Вы сидите на капитанском мостике, изучая показания приборов. Точнее говоря, делаете вид, так как ничего в них не понимаете. Наверное, придется торчать здесь часами, чтобы вновь научиться управлять своим кораблём.\n\nВ помещении прохладно и темно - после полученных повреждений, энергия экономится на всём. Повезло, что бережливый бортовой компьютер искусственную гравитацию не отключил. Обдувающий лицо кондиционированный воздух почти ледяной. Даёте команду отрегулировать климат-контроль, на что компьютер огрызается нехваткой ресурсов.\n\nВсего несколько часов прошло после пробуждения и вы ещё не полностью восстановились. Сложно сказать, в чём здесь больше вины – влияния аномальной зоны или длительного сна. Чувствуется слабость в мышцах, движения угловатые и немного не скоординированные. Запястья перевязаны эластичными бинтами - ещё недавно из них торчали иглы по которым в тело поступал физраствор.\n\nВы уже знаете всё о поломке корабля и необходимости срочного ремонта. Грэм быстро вводит в курс дела. Оказывается денег на вашем счету нет и были ли они там вы не помните. А это значит - вы застряли в этой солнечной системе. Но вам ещё повезло. "Крысобой" могло запросто выкинуть где-нибудь в межзвездном пространстве и тогда вас ждало бы бесконечное падение в бездну. Годы или десятилетия в надежде на то, что аварийный сигнал маяка будет кем-нибудь случайно замечен. Если вообще будет замечен. Сколько таких затерявшихся кораблей болтается сейчас по Вселенной?\n\nПочинка - первая и наиболее важная проблема, которую надо решить и как можно быстрее. А решение проблем, вроде бы как раз ваша специализация.\n\n- Найди какую-нибудь работенку, - приказали вы исину уже через полчаса после пробуждения. Между приступом головной боли и спазмами в горящих огнём лёгких. Медлить вы не любили: - Наверняка и здесь кого-нибудь надо прищучить.\n\nГрэм выполнил приказ на удивление быстро и теперь «Крысобой» держит курс на один из астероидов. За собой он тащит развернутый энергетический зонтик, словно раненный зверь, подволакивающий перебитую ногу. Астероид, к счастью, оказался недалеко от точки выхода космобота в эту систему. С него, ваш потенциальный будущий клиент, рассылает в вакуум запросы о помощи.\n\n- Местные стражи не очень-то к нему спешат, - замечаете вы. – Видать других дел полно.\n\nКартина, впрочем, обычная для дальних миров. Что ж, благодаря таким как они, такие как вы всегда заработают себе на хлеб. Главное до прилета собрать мозги в кучу и привести себя в рабочее состояние.\n\n - Расскажи ещё раз, - обращаетесь к Грэму.\n\nПредыдущие его объяснения из-за головной боли походили на кашу, но теперь сознание достаточно прояснилось.\n\n- Шесть дней сна, хозяин, - повторяет исин. - После скачка, ремонтным системам пришлось долго восстанавливать жизнедеятельность корабля. Ты был погружён в состояние близкое к анабиозу и находился в спасательной капсуле.\n\n- А ты чем всё это время занимался?\n\n- Я тоже спал, - в голосе исина послышалось недовольство. - Ты сам перевёл меня в режим ожидания ещё до гиперпрыжка.\n\nВы этого не помните, впрочем, как и многого другого. Прошлое как в тумане - какие-то обрывки перемешанных воспоминаний. И имя-то своё вспомнили с трудом. Или его подсказал Грэм? Всё вокруг кажется непривычным и в тоже время знакомым до малейших деталей.\n\n- Когда моя память восстановится? – этот вопрос волнует вас сейчас больше всего.\n\n- Сложно сказать, - Грэм, казалось, пожимает виртуальными плечами. – Физически ты здоров, у тебя что-то похожее на психологическую травму. Может через пять минут оклемаешься, а может и никогда. Воспоминания будут приходить постепенно и иногда внезапно. Например, если сделаешь что-то привычное. - И добавил с укором: - Если бы не отключил меня, я бы разобрался в поломках намного быстрее и давно разбудил тебя. Автоматика всё делает по инструкции и слишком перестраховывается.\n\n- Понятно, - перебиваете его. - Сам-то не повредился?\n\nИсин предпочитает не отвечать на этот вопрос.\n\nДо прибытия на астероид меньше часа, как проведёте это время?\n\nЕсли хотите расспросить об аномальной зоне #23#Осмотрите свой корабль #102#Отлежитесь до прилёта в лечебной капсуле #60#Останетесь на капитанском мостике, заодно подробней ознакомитесь с предстоящим делом (впрочем, информация по нему будет всегда доступна в справочнике) #301#</string>
    <string name="p5_t">На внутреннем экране визора шлема появляются маркеры, и вам остаётся лишь вовремя нажимать на спуск. Непрерывно стреляя, отправляете в них энергетические заряды. Каждое попадание разносит чёрные хлопья в пыль, пробивая в их облаке заметные бреши. Лишь несколько созданий касаются вас (потеряйте 6 ЗДОРОВЬЯ), прежде чем успеваете прорваться к выходу из пещеры.#49#</string>
    <string name="p14_t">- Хватит шататься по кораблю, как будто видишь его в первый раз! - раздается над вами голос Грэма. - Прибываем через пять минут.\n\nЧертыхаясь, спешите на капитанский мостик.#90#</string>

    <string name="p18_t">Старпом невесело усмехается.\n\n- Мы тут теперь все друг друга подозреваем. Пожалуй ты единственный к кому я без опаски могу спиной повернуться.\n\n- Даже капитана?\n\nЛенар чешет свой лоб: вы подловили его неудобным вопросом. Похоже, особой сообразительностью он не отличается.\n\n- Пожалуй, нет, - наконец слышите в ответ. – Капитан владелец этой станции, ему бардак здесь точно ни к чему.#86#</string>
    <string name="p22_t">Зачеркните одну клетку времени.\n\nНа вас защитный скафандр, в котором можно непродолжительное время находиться в безвоздушном пространстве. Поэтому выйдя из станции, вступаете на дорожку, соединяющую объекты на поверхности астероида. Она имеет специальное покрытие, не дающее вам улететь в открытый космос.\n\nПервое убийство произошло недалеко от входа в одну из ближайших шахт. Осторожно идёте вперед, внимательно осматривая окружающую обстановку. А местность вокруг не внушает чувства защищенности. Над головой простирается чёрная бездна, в которой сверкают мириады звёзд. Иногда возникает ощущение, что вы идете по потолку вверх ногами – стоит оттолкнуться и упадёте вниз. За спиной возвышается массивный корпус корабля-станции. Сбоку, над ним, как небоскреб торчит баржа. На фоне всего этого вы кажетесь себе маленькой песчинкой затерявшейся где-то в бесконечной вселенной.\n\nЭту сторону астероида едва освещают лучи далёкого солнца, поэтому приходится подсвечивать себе путь фонариком. Вскоре оказываетесь в нужном месте. Небольшой кратер огорожен световыми полосами – старпом предусмотрительно огородил место преступления. Сходить с дорожки не приходится – первую жертву маньяк убил прямо на ней.\n\nСлабо мерцая в лучах света, застыли в вакууме бесцветные полосы. Длинные вытянутые нити, похожи на ковёр седых волос - это все что осталось от астрозабойщика Мартина. От полета в открытый космос, их удерживает магнитная поверхность дорожки.\n\n- Первое место преступления самое важное, - поучает Грэм. – Часто первое убийство совершается импульсивно, без должной подготовки. Это потом маньяк набирается опыта и оттачивает свой стиль охоты.\n\nОсмотрев участок, никаких улик не находите. Да если бы они и были, то их давно затоптали зеваки – сюда приходил каждый сотрудник станции. Тогда они ещё не боялись выходить из своих кают - всем было интересно поглазеть на последствия работы граморы.\n\nПобродив ещё немного, решаете вернуться.#95#</string>
    <string name="p23_t">- Что ещё за аномальная зона? – спрашиваете Грэма. – И как мы там оказались?\n\n- Ты не сообщал мне цели полета и точку назначения. Я был отключен за несколько суток до старта. Хочу заметить, в последние годы ты часто это делаешь, и мне это не нравится. Мне кажется, ты встал на скользкую дорожку, образно говоря…\n\n- Так что там про аномалию? – перебиваете его.\n\n- Я к этому и веду. В своей работе, ты иногда предпочитаешь избегать лишних встреч со стражами. В этот раз, похоже, был как раз такой случай. Ведя корабль по трассеру в систему назначения, ты предпочёл выйти из гиперпрыжка не на перекрестке или у планетарного маяка, а вне их. Подобный сход с тропы всегда приводит к выбросу корабля в случайном месте солнечной системы. В этот раз нас выбросило у аномальной зоны. Это место сильнейших гравитационных возмущений, обычно возникающих из-за нескольких их источников находящихся рядом. Они бывают, как естественной, так и рукотворной природы. Своеобразные «ямы», в которых гравитация похожа на ураган – непредсказуема, неуправляема и разрушительна. Такие места редко встречаются. Некоторые из аномальных зон были созданы искусственно задолго до появления людей и служат чем-то вроде ловушек.\n\n- Защита от вторжения?\n\n- Да. У особо ценных планет или на границах с исконными врагами. Вражеский флот, решивший обойти хорошо защищенные перекрестки и маяки, путем выхода прямо в систему, рискует быть перемолотым в такой аномальной зоне. Видимо контракт, который тебе предложили, стоил этого риска, либо о существовании аномальной зоны не было ничего известно.\n\n- В какой системе она находится? Та яма, в которую мы провалились?\n\n- Бортовой компьютер не сохраняет информацию о твоих передвижениях, ты сам установил такое правило в целях конспирации. Я помню место нашего старта до моего отключения, но куда мы летели, не знаю. Оказавшись рядом с аномалией, мы лишь чудом уцелели. Автоматика сразу запустила гипердвигатель, и он выбросил нас сюда. Возможно, такой вариант событий был предусмотрен, но эта солнечная система, скорее всего, выбрана случайным образом. В гравитационном безумии любые ранее заданные координаты легко сбиваются.\n\n- Значит, я пытался проскочить куда-то нелегально? В обход таможни, границы или ещё чего-то в этом роде?\n\n- Зная тебя, скорее всего да, - соглашается Грэм. – Но, насколько мне известно, контрабандой ты не занимаешься, а особых проблем со стражами никогда не было.\n\nДо прибытия на астероид ещё есть немного времени, как проведёте его?\n\nОсмотрите свой корабль#102#, пройдёте сеанс лечебной терапии #60# или ознакомитесь подробней с предстоящим делом?#301#</string>
    <string name="p26_t">Если ваша Меткость равна 7 или выше#5#\n\nЕсли ниже#59#</string>
    <string name="p29_t">У входа вас встречает мужчина крепкого телосложения, в военной форме и с плазмоизлучателем на бедре.\n\n- Приветствую на нашем, богом забытом, астероиде, - не слишком дружелюбно здоровается он. На его уставшем лице нет и тени улыбки.\n\n- Привет, - бросаете ему. – Однако и клоповник у вас тут, - добавляете, оглядев серые стены. Выражение лица встречающего меняется с уставшего на неприязненное.\n\n – Меня зовут Ленар. Я старпом, ответственный за безопасность. У тебя есть лицензия?\n\nПоказываете ему значок охотника. Старпом проверяет его подлинность сканером, после чего ведёт вас к капитану.\n\n Пока идёте, спросите:\n\n— Что он думает по поводу убийств?#305#— Кого подозревает?#18#Если не будете приставать с вопросами#86#</string>

    <string name="p32_t">Улик нет, но так просто уйти с места преступления, вы не можете.\n\n- Обрати внимание на направление полимерных нитей, - подсказывает Грэм. – Судя по тому, как они лежат, выстрел был откуда-то сверху кратера.\n\n- Не со стороны шахты и не со стороны станции? – недоверчиво переспрашиваете вы.\n\n- Мне известны технические параметры граморы, - терпеливо поясняет Грэм. – Направление спагетирования указывает на то, что стрелок находился именно там.\n\n- Значит, маньяк передвигается по поверхности астероида, - делаете заключение вы. – Возможно, он поджидал Мартина, спрятавшись в кратере.\n\n- А может астрозабойщик стал случайной жертвой, - выдвигает свою версию Грэм. – Маньяк пришел с той стороны, направляясь к станции, и просто убил первого попавшегося на своём пути.\n\nЕсли у вас есть снаряжение для выхода в открытый космос, можете сойти с дороги и тщательнее обследовать поверхность астероида у кратера#58#.\n\nЕсли снаряжения с собой нет или вы не считаете нужным туда идти, возвращайтесь на станцию #95#</string>
    <string name="p37_t">К сожалению чтобы спастись из пещеры вам не хватает проворства. Раз за разом вы задеваете проклятые черные хлопья, получая от них ощутимые болевые удары. Наконец валитесь с ног, не в силах больше сопротивляться и вас постепенно накрывает тёмной массой. От болевого шока тело сводит судорогой, и последнее что слышите, это вскрик Грэма – его микросхема сгорает вместе с электронной начинкой шлема. Всё вокруг погружается в темноту…</string>
    <string name="p40_t">Пройдя через шлюз, попадаете в небольшое помещение. Если вы здесь в первый раз #29#, если уже были #95#</string>
    <string name="p49_t">Выбравшись, наконец, из пещеры скорее отходите от неё подальше. К счастью таинственные существа наружу не вылетают.\n\n- Что это за дрянь? – переводя дух, спрашиваете Грэма.\n\n- Разновидность кремниевой формы жизни. Их еще называют Каменными осами, очень редкие создания, - объясняет исин.\n\n- Твои дальние родственнички, - вы невесело усмехаетесь. – Они что, меня сожрать хотели?\n\n- Нет. Просто почувствовали повреждения, которые ты нанес пещере – их дому. Они даже не подозревают о нашем существовании, живя в своем мире магнитных полей, излучений и вибраций…\n\n- Ладно, завязывай с лекцией, - прерываете вы словоохотливого исина. – Лучше бы ты мне это всё рассказал до того как я вломился сюда.\n\nГрэм пытается возразить, что он не мог знать заранее и оправдывается всю обратную дорогу. Вернётесь на станцию#95#или продолжите поиски теперь уже в хвосте кометы?#73#</string>
    <string name="p54_t">Вы сможете посещать лечебную капсулу в любое время. Однако помните, что использование её это длительный процесс. Ваши раны будут заживать в зависимости от времени проведенного здесь.\n\nКаждые пять единиц Здоровья восстанавливаются за одну клетку времени.\n\nТаким образом, если вы решите восстановить 5 Здоровья – зачеркните 1 клетку времени. Если 10 единиц Здоровья – 2 клетки времени и так далее. Помните, что ваше максимальное Здоровье равно 22.\n\nЗакончив с лечением, можете вернуться на станцию#40#или пройти в оружейную комнату#100#</string>
    <string name="p58_t">Включаете реактивный ранец, и вас легко приподнимает над дорожкой. Притяжение на астероиде очень слабое и вы, делая длинные мягкие прыжки в два счёта оказываетесь на вершине кратера. Тщательно обследовав его, снова ничего не находите – каменистая поверхность не оставляет следов.\n\nОсматриваетесь по сторонам, изучая скалистую равнину.\n\n- Куда он мог уйти или откуда придти? – размышляете вслух.\n\n- Может там, в скалах прячет своё оружие? Сомневаюсь, что он держит его на станции, – делает предположение Грэм. – Или он вообще не из местных? Прилетел на своём корабле с какой-то целью, возможно как диверсант конкурентов и ошивается сейчас где-то поблизости в укрытии?\n\n- В любом случае искать его на поверхности астероида все равно, что иголку в стоге сена, - замечаете вы. – Потеряем кучу времени. С другой стороны, что ещё нам остается? Если отправитесь на поиски, то обследуете скалы в поисках убежища маньяка,#327#решите что стоит поискать его корабль в хвосте кометы среди обломков?#73#Или вернётесь на станцию?#95#</string>

    <string name="p59_t">Направляете бластер на скопление странных созданий и, непрерывно стреляя, отправляете в них энергетические заряды. Хлопья взрываются, распадаясь искрящейся пылью, а вы продвигаетесь вперёд пробивая себе путь. В пещере начинает твориться настоящая вакханалия.\n\nИз многочисленных отверстий в стенах вырывается целый фонтан черных хлопьев, начиная буквально «затапливать» собой пещеру. Вам не остаётся ничего другого, кроме как пробиваться к выходу несмотря ни на что. Каждое соприкосновение с жуткими существами причиняет острую боль (от многочисленных ран уменьшите Здоровье на 10).\n\nЕсли ваша Ловкость меньше 7,#37#если 7 и больше#49#</string>
    <string name="p60_t">Лечебная капсула занимает практически всё свободное место в одном из небольших помещений вашего корабля. Грэм сообщает, что вы получили её бартером у какой-то крупной фармацевтической компании, в обмен на заказ о котором никогда не рассказывали. Капсула эта из военной серии, дорогой экземпляр. Может лечить в полностью автоматическом режиме болезни, а так же проводить некоторые операции. То, что надо для человека, которого из-за его вида деятельности периодически бьют.\n\nДолгий сон, в который вас погрузила автоматика корабля, сильно ослабил мышцы. Чувствуете себя так, как будто никогда ими и не пользовались – вроде бы и не атрофировались совсем, но ощущается общая слабость, а суставы периодически хрустят словно деревянные.\n\nЗабравшись в лечебную капсулу, запускаете режим восстановления. Приходится набраться терпения и подождать, прежде чем сеанс терапии завершается. Зато после него чувствуете себя значительно лучше.\n\nУвеличьте Здоровье на 5 единиц.\n\nВремени остаётся немного — вы успеете или вернуться на мостик, чтобы ознакомиться подробней с предстоящим делом,#301#или зайти по дороге в свою каюту#65#</string>
    <string name="p65_t">Войдя в каюту, сразу проходите к бару и достаете одну из початых бутылок коньяка с целым рядом золотых звездочек на этикетке. Повертев ее в руке, читаете название: «Марсианский». Так и не открыв, убираете обратно, совершенно не ощущая желания выпить.\n\n- Решил наконец-то бросить? – в голосе наблюдающего за вами исина слышится сарказм.\n\nОставив его выпад без ответа, обходите каюту, с любопытством рассматривая свои вещи. Некоторые из них вы не помните, хотя наверняка пользовались ими много лет. Перед экраном для проекции видеозаписей, замечаете карточку с эмблемой гладиаторских игр.\n\n- Есть один плюс в потере памяти, - усмехаетесь вы, и на удивлённый вопрос Грэма, поясняете: - Можно еще раз пересмотреть запись последних боёв. Я забыл, кто в этом сезоне стал чемпионом.\n\n- Ну как же, им стал…\n\n- Еще одно слово и я тебя обнулю! – успеваете перебить исина, прежде чем тот успевает закончить фразу.\n\n На некоторое время останавливаетесь перед развешенными на стене фотографиями. Со всех четырёх на вас смотрит ваше собственное лицо. Что-то в этих снимках кажется странным.\n\nНадолго оставаться в каюте смысла нет. Если вы уже были в трюме или в лечебной капсуле, #14#если ещё не были, то спуститесь в трюм#34#или вернётесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом#301#</string>
    <string name="p67_t">Оглянувшись, видите, как из многочисленных отверстий в стенах вылетают похожие на хлопья сажи образования. Вначале вы принимаете это за пыль, но как-то странно эти хлопья начинают летать по пещере. Учитывая то, что здесь нет воздуха, слишком целенаправленно они движутся.\n\n- Что это? – спрашиваете Грэма.\n\n- Потом. Уходи, быстрее! – торопливо отвечает исин.\n\nОдно из хлопьев задевает вашу ногу, и вы едва не подпрыгиваете от боли и удивления. Щелчок, похожий на разряд тока пробивает скафандр (потеряйте 4 ЗДОРОВЬЯ).\n\nСпешите к выходу, но на вашем пути оказывается целое облако черных хлопьев.\n\nБудете пробиваться наружу с помощью оружия:\n\n— если у вас бластер#26#— если плазмоизлучатель#313#— если лучемёт#302#Выставите перед собой энергощит#97#Примените электрошокер#310#Или отойдёте в глубь пещеры и попробуете переждать опасность?#104#</string>
    <string name="p75_t">Задумчиво потирая подбородок, стоите перед стеной, разглядывая фото. Все четыре сделаны в разных местах, скорее всего на разных планетах. Но не это странно. Что-то другое, неправильное угадывается в них.\n\n- Грэм, почему я их сюда повесил? – спрашиваете исина.\n\n- Ха! Я тебе задавал этот вопрос совсем недавно, - слышите в ответ. – Я не понимаю, зачем надо развешивать собственные фото, к тому же не несущие смысловой нагрузки. Твое психическое состояние давно внушает мне опасения…\n\nДействительно зачем? На снимках кроме вас ничего примечательного не видно. Приглядевшись получше, наконец понимаете, что в них не так. Выражение вашего лица. Вы привыкли видеть в зеркале жёсткий взгляд, нахмуренные брови и легкую презрительную улыбку на губах. Жизнь охотника за головами непроста, пришлось многое пережить и перетерпеть, а это откладывает свой отпечаток на характере.\n\nНа фотографиях же взгляд открытый, выражение лица спокойное, даже немного наивное. Таким вы себя не помните. Впрочем, сейчас вы многое не помните…\n\nКак вспышка, через вдруг помутневший разум, появляется образ из прошлого: вы достаете из кармана недавно распечатанное фото и прикрепляете его к стене, рядом с тремя другими.\n\n\- Вот и все, остался последний… – слышите свой дрогнувший голос…\n\n Видение исчезло так же внезапно, как и появилось. Несколько минут стоите неподвижно, прислушиваясь к своим ощущениям и надеясь, что удастся вспомнить ещё что-то. Но ничего больше не происходит.\n\nЗачеркните одну ячейку памяти.\n\nРешив в другой раз подумать над этими странностями, выходите из каюты.\n\nЕсли вы уже были в трюме или в лечебной капсуле,#14#если ещё не были, то спуститесь в трюм#34#или вернётесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом#301#</string>

    <string name="p77_t">Приготовив оружие, отталкиваетесь от поверхности астероида и влетаете в пещеру. Исин мгновенно сканирует ее в поисках опасности, но пещера оказывается пустой. Ни маньяка, ни его вещей в ней нет. Разочарованный, выбираетесь наружу.\n\nВернётесь ни с чем на станцию,#95#или продолжите поиски теперь уже в хвосте кометы?#73#</string>
    <string name="p81_t">Не смотря на недовольное ворчание Грэма, прицепляете значок себе на грудь.\n\n- Хозяин, с этой блестящей штукой тебя за километр видно, - укоряет исин. – Прекрасная мишень.\n\nНо вы непреклонны. Охотник должен ходить со значком – это вы точно помните.\n\n- Какие километры Грэм? Мы на станцию идем, там самый длинный коридор метров десять, наверное.\n\nЗапишите ключевое слово «блеск».#108#</string>
    <string name="p86_t">Вскоре вы подходите к каюте капитана.\n\nИз кресла вам навстречу поднимается человек невысокого роста, с большим животом и добродушным выражением лица. Он искренне радуется нежданному гостю.\n\n- Лиг Томпсон, - представляется капитан, пожимая вашу руку. – Слава богу, хоть кто-то прилетел к нам на помощь! Сегодня рабочие вообще отказались выходить на смену! Я уже несу убытки, вы представляете, во сколько мне обходится простой всего оборудования?!\n\nВы честно признаетесь, что не представляете и расспрашиваете о деле.\n\n- Последнее убийство было вчера вечером, - дрогнувшим голосом говорит Томпсон. – Сегодня день только начался и мы ждем… В общем надеюсь ты это остановишь. За любой помощью обращайся к старпому. Слышал Ленар? Я хочу чтобы, наконец, с этим мерзавцем было покончено!\n\nСтарпом угрюмо кивает. Похоже, его тяготит чувство вины за то, что он не смог обеспечить безопасность станции.\n\n- Ещё блогер этот имидж нам портит… – ворчит капитан.\n\n- Журналист? – Вы удивленно поднимаете бровь.\n\n- Типа того. Припёрся сюда пару дней назад, репортаж с места событий ведёт, чтоб его, - капитан с раздражением плюёт в мусорку. – Хотели сначала выпроводить, но у него действующая карта внештатного сотрудника гипервестей. Хорошо хоть из каюты своей не вылезает, боится, - Томпсон усмехается. – А жаль, я бы не расстроился, если бы он стал следующей жертвой. Скажи вот охотник, что у нас за мир такой, если всякие пройдохи, в погоне за наживой, слетаются на место преступления раньше стражей? – Поняв, что ляпнул лишнего, капитан смущается и принимается извиняться, утверждая, что он не имел ввиду вас лично…\n\n- Стражи скоро будут, - сообщает Ленар. – Предлагаю их подождать и не высовываться.\n\n- Уже три дня прилететь обещают! – кричит в истерике капитан. – Здесь такая дыра, что им времени жалко на нас тратить! У стражей вечно забот хватает на своих планетах!\n\n- После пятого убийства дело переквалифицировано в особо тяжкое. Дальше нас игнорировать не смогут, - попытался вставить старпом, но капитана уже понесло.\n\n- Я не хочу чтобы мои подчиненные говорили, что я сижу, сложа руки пока их убивают! И я заплачу любому, кто избавит нас от этого маньяка как можно скорее!\n\nКапитан вручает вам ключ доступа ко всем помещениям станции и сообщает частоты внутренней связи. Закончив с формальностями, обещаете выполнить работу в кратчайшие сроки. После чего отправляетесь на поиски.\n\n- Надо поспешить, хозяин, осталось не так много времени, чтобы раскрыть это дело, - обеспокоенно замечает Грэм. – В любой момент могут заявиться стражи. И нас тогда, в лучшем случае, вежливо попросят не путаться под ногами.\n\nПокинув каюту капитана, обдумываете куда направиться#95#</string>
    <string name="p87_t">Всё же пещера слишком хороша в качестве укрытия. Неужели в ней ничего нет? Вы тщательно обследуете каждый угол, ощупываете стены. Они оказываются странноватыми – покрыты многочисленными отверстиями. Некоторые из них достаточно крупные чтобы просунуть туда руку.\n\nИзучая их, несколько раз случайно отламываете от стен куски породы.\n\n— Кажется у нас проблемы,— слышите напрягшийся голос Грэма#67#</string>
    <string name="p90_t">Сидя в капитанском кресле, наблюдаете на экране за приближением к цели полета. «Крысобою» приходится сделать крюк, чтобы подлететь с другой стороны астероида – за ним тянется длинный хвост обломков. Сам астероид представляет собой огромную скалу неправильной формы, площадью более сотни километров.\n\nПодлетев ближе, видите космическую станцию. Она похожа на циклопическое насекомое-паразит, присосавшееся к скалистой равнине. Телескопическая мачта поддерживает вытянутую в длину баржу, на которую загружается руда. Центром станции является космический корабль стоящий на заглубленных опорах. Рядом с ним кучкуются небольшие модули жилых построек, светящиеся сигнальными огоньками.\n\nИз «хвоста» корабля непрерывным потоком текут превращенные в пыль отходы, формируя длинный шлейф мусора в космосе. По бокам виднеются сложенные приспособления для бурения и перемалывания крупной породы.\n\nГрэм готовит «Крысобоя» к стыковке. Связавшись со станцией, объясняете цель своего прибытия. «Крысобой» разворачивается носом назад, тормозя маневровыми двигателями. Автоматика станции подхватывает управление, направляя его точно к стыковочному шлюзу.\n\n- Гостевой протокол получен, - сообщает исин. – Тебя ждёт капитан Лиг Томпсон, он тут всем заправляет. С собой разрешено пронести лишь легкое оружие, они опасаются разгерметизации в случае стрельбы.\n\n- Нас ждет, - поправляете вы. – Отправишься со мной. Так что давай, перебирайся в шлем.\n\nГрэм удивлен. Он напоминает, что вы никогда не брали его с собой на задания, всегда оставляя на корабле.\n\n«А не много ли этот кусок железа болтает»?#41#Сдержите раздражение#94#</string>
    <string name="p93_t">Ловким движением забрасываете гранату точно внутрь. Через несколько секунд видите вспышку. Звук в вакууме не распространяется – лишь по поверхности скалы прокатывается легкая вибрация.\n\nВрываетесь в пещеру, готовый ко всему. Но она оказывается пуста.\n\n- Никого, - вы едва сдерживаетесь, чтобы не сплюнуть с досады, в последний момент вспомнив что на вас шлем.\n\n- Не совсем, - испугано возражает исин#67#</string>
    <string name="p94_t">Вопрос исина почему-то вызывает у вас раздражение. Вы явно не привыкли чтобы он обсуждал ваши приказы и вообще имел свою точку зрения. Однако подавив вспыхнувшую злость, терпеливо объясняете:\n\n- У меня провалы в памяти. Может понадобиться твоя помощь.\n\n- Обычно ты не просишь помощи, а только приказываешь, - отвечает на это Грэм. – Похоже, амнезия делает тебя добрее.\n\nВы пожимаете плечами, не разделяя его оптимизма. Микросхема с исином переносится манипулятором в специальный шлем, который водружаете себе на голову. Рядом со снаряжением находите значок охотника. Если решите прикрепить его себе на грудь,#81#если предпочтёте не привлекать к себе лишнего внимания, убираете в карман#108#</string>
    <string name="p95_t">Вы находитесь на станции.\n\nВ любой момент времени можете вернуться в эту локацию из любой другой.\n\nСтанция занимает достаточно обширную территорию. Большая её часть это космический корабль, опоры которого словно корни, погружены в поверхность астероида . Прямо под кораблем пробурена главная шахта, из которой непрерывным потоком транспортные ленты доставляют руду. Большинство помещений закрыто, доступ туда имеют ограниченный круг лиц.\n\nЕсли верить капитану, сейчас почти никто не работает, лишь смена операторов управляет машинами дробящими породу в шахте редкоземельных элементов. Рядом с кораблем виднеется несколько небольших модулей, построенных для более комфортного проживания рабочих. В них жилые помещения, бар, зона отдыха.\n\nИсследуете территорию:\n\nБар#12#Жилой модуль#160#Шахта редкоземельных элементов#116#Если у вас есть вопросы к капитану, отправляйтесь к нему#24#Если хотите найти старпома и поговорить с ним #110#Если решили пообщаться с блогером#184#Осмотрите места преступлений:\n\nПервое, возле шахты#22#Второе у входа в главную шахту #42#Место двойного убийства#319#Последнее, на территории станции#130#На свой корабль:\n\nВ оружейку#100#В лечебную капсулу#54#</string>

    <string name="p97_t">Поднимаете руки и активируете браслеты. Между ними появляется энергетическое поле, которое выставляете перед собой. Затем идёте напролом, прямо на скопление жутких существ. Чёрные хлопья, соприкасаясь со щитом, вспыхивают бенгальскими огнями и осыпаются под ноги. Окруженный этим фейерверком, без проблем проходите к выходу из пещеры. Лишь одно из них за всё время пути задевает вашу спину.\n\n\ Уменьшите Здоровье на 2.\n\nЭнергощит здорово выручает вас в этот раз, но следующее его использование будет возможно только после перезарядки.#49#</string>
    <string name="p100_t">Входите в оружейную комнату.\n\nЕсли вы здесь не в первый раз, зачеркните одну клетку времени.\n\nНикто не знает, что вам может пригодиться при выполнении этого задания, поэтому к выбору снаряжения нужно подойти с благоразумием и не тащить всё на себе.\n\nПо большей части станции приходится передвигаться в специальном скафандре, у вас не будет возможности снимать и одевать его перед входом в жилые модули каждый раз. Поэтому любое лишнее оборудование мешает, ограничивая движения. Можете взять что захотите, но помните - ваша Ловкость не должна опускаться меньше 5 – иначе вы просто не сможете ходить.\n\nВ любой момент вы вольны избавиться от снаряжения – выбросив его либо вернув сюда (соответственно восстановив свои параметры). Снятое вне оружейной комнаты снаряжение считается утерянным – оно улетает в открытый космос или прикарманивается кем-нибудь из персонала.\n\nИз стрелкового оружия есть бластер (-1 Ловкость) и лучемёт (-2 Ловкости). Бластер достаточно скорострелен, но имеет не слишком высокую убойную мощность. Лучемёт более громоздкое оружие, его придется носить за спиной. Зато он стреляет целым веером лазерных лучей.\n\nБоевые гранаты использовать запрещено, но есть свето-шумовые. У вас их всего три штуки. Разместив на поясе, уменьшите Ловкость на 1 за каждую.\n\nЭлектрошокер подходит для не летального задержания преступников (-1 Ловкость).\n\nЦелеуказатель для бластера (работает только с ним). Прибор, цепляющийся на шлем, ведёт интеллектуальный поиск целей с привязкой их к положению оружия (на внутреннем экране шлема появляется маркер указывающий на что сейчас нацелен бластер). Увеличивает шанс поражения цели (+3 к Меткости), снижает подвижность (-1 к Ловкости).\n\nИз защитного снаряжения можете взять бронежилет (-2 Ловкости) или энергощит (-2 Меткости). Бронежилет снижает повреждения как от энергетического (лучевого), так и плазменного оружия. Энергощит представляет собой браслеты, которые надеваются на запястья. В случае необходимости они активируются, создавая между собой энергетическое поле, защищающее от лучевого оружия. Так как браслеты крепятся на руки, то мешают прицельной стрельбе. Использовать энергощит можно только один раз – после чего батареи нуждаются в перезарядке (зарядить их можно просто вернувшись в оружейную комнату).\n\nАптечка (-1 Ловкость) – комплект для обработки ран на одно применение (восстановит 4 ЗДОРОВЬЯ). Грэм напоминает, что вы давно собирались пополнить запас аптечек, но всегда откладывали это на потом. Поэтому она у вас всего одна.\n\nСнаряжение для выхода в открытый космос, представляющее собой реактивный ранец и дополнительный запас дыхательной смеси (-3 Ловкости).\n\nВзяв всё, что необходимо, идёте к шлюзу на станцию#40#</string>
    <string name="p102_t">«Крысобой» двухпалубный корабль, разделённый герметичными переборками. Верхние ярусы предназначены для команды, нижние для систем обеспечения, двигателей и груза.\n\nКакое-то странное любопытство толкает вас пройтись и осмотреть его. Казалось бы, что может быть интересного в этом нагромождении металла, которое фактически является вашим домом уже много лет?  Впрочем, осмотр не займёт много времени, космобот судно далеко не самых больших размеров.\n\nЗагляните в свою каюту#65#или спуститесь в трюм?#34#</string>
    <string name="p104_t">Зачеркните 1 клетку времени.\n\nПодчиняясь инстинкту самосохранения, забиваетесь в самый дальний угол пещеры. Сидите тихо, даже не разговаривая с Грэмом.  Хлопья продолжают летать, занимаясь одним им известным делом. Несколько из них все же случайно задевают вас.\n\nУменьшите Здоровье на 4.\n\nВскоре видите как в некоторых местах – там где есть повреждения в стенах, хлопья соединяются друг с другом превращаясь во что-то наподобие заплаток.\n\nЧерез некоторое время активность таинственных существ снижается, и вы осторожно продвигаетесь к выходу.#49#</string>
    <string name="p108_t">Перед выходом надо подобрать снаряжение. Для этого пройдите в оружейную комнату. Вы можете возвращаться в неё всякий раз, когда захотите, но, только находясь в локациях, где не происходит никаких событий. Для этого запишите номер параграфа оружейной комнаты.#100#Когда захотите попасть в неё, просто откройте его, но помните, что каждое посещение комнаты (за исключением первого) будет стоить одной клетки времени.</string>
    <string name="p116_t">Зачеркните одну клетку времени.\n\nШахта в которой добываются редкоземельные элементы, расположена в стороне от станции. На астероидах редко строят долговременные сооружения, но в этом случае оно экономически оправдано.\n\nПройдя по извилистой дорожке, минут через пятнадцать приближаетесь к нужному месту. Перед собой видите кратер, с герметичным помещением для персонала – пунктом управления на первом ярусе. Попасть в него можно через шлюз на крыше. Невдалеке стоят на приколе баржи, ожидающие очереди на погрузку.#332#</string>
    <string name="p160_t">Жилой модуль представляет собой легко возводимое, временное строение в форме купола. По сравнению с кораблём, где место строго ограниченно, помещения здесь намного комфортней для проживания и отдыха.\n\nПрактически все сотрудники станции сейчас находятся в нем, мало кто рискует без особой надобности выходить из своих комнат. Лишь одна бригада работает в шахте, да капитан со старпомом и блогером сидят на корабле. Поход до бара уже считается верхом авантюризма среди запуганных рабочих.\n\nВойдя в модуль, за несколько минут обходите его весь по пустым коридорам, не встретив ни одной живой души.\n\nЕсли хотите поговорить с кем-то определенным, отправляйтесь сразу в нужную комнату.\n\nЕсли хотите осмотреть комнаты погибших (но учтите, на это уйдет много времени)#170#Иначе придётся вернуться#95#или потратить время, опрашивая всех подряд#193#</string>
    <string name="p193_t">Зачеркните одну клетку времени.\n\nСамое скучное занятие в работе сыщика – это опрос многочисленных свидетелей. Вы обходите каждую комнату, задавая стандартные вопросы и пытаясь вытянуть из их обитателей хоть что-то полезное. «Что-то видели? Слышали? Кого-то подозреваете? Спасибо, сообщите если вдруг вспомните…».\n\nПо итогам опроса выясняется, что никто ничего не знает, но многие подозревают друг друга и в особенности старпома. Один из астрозабойщиков заговорщицким тоном поведал, что их всех наверняка задумал порешить капитан, чтобы не выплачивать накопившуюся премию. Другой припомнил, что старпом как-то грозился их всех, «бездельников», «вышвырнуть к чертям в открытый космос».\n\nБыли и совсем экзотические версии о космических монстрах и радикально настроенных террористах из общества охраны небесных тел.\n\nНаконец, закончив безрезультатный опрос, покидаете жилой модуль#95#</string>
    <string name="p301_t">Усевшись поудобней в капитанском кресле, приказываете исину вывести всю доступную информацию на главный дисплей.\n\nАстероид, к которому вы летите, имеет вместо названия комбинацию цифр и букв. Станция на нём – это космический корабль класса «Потрошитель звёзд». Эти корабли занимаются «грязным» способом добычи полезных ископаемых. Они разрушают кору астероидов и малых планет, чтобы добраться до их ядра, состоящего из металла.\n\nПрицепившись к астероиду, «Потрошитель» разворачивает на его поверхности оборудование, а если позволяет место, то и небольшую станцию из нескольких жилых построек. На этом астероиде работает около тридцати человек, и всё у них было хорошо до последнего времени.\n\nПять дней назад произошло первое убийство – погиб один из астрозабойщиков по дороге к шахте. Способ убийства необычный и жуткий – жертва была спагетирована, по всей видимости, с помощью граморы.\n\n- Очень странный выбор орудия убийства, - комментирует Грэм. – Грамора редкое и дорогое оружие, к тому же повсеместно запрещённое к использованию. Она не очень-то удобна, её сложно спрятать и она обращает на себя много внимания. Тот, кто сделал это, возможно хотел посеять панику и запугать их.\n\nОстальные жертвы погибли в разных местах астероида. Всего на данный момент их пятеро. Свидетелей нет. Вторая жертва обнаружена у входа в главную шахту. Третий и четвертый убиты одновременно в одном из шурфов. Причём четвёртый астрозабойщик погиб от плазменного оружия. Он единственное исключение из остального списка спагетированных жертв. Пятый убит на территории станции возле жилого модуля.\n\n- Маньяк с каждым разом смелеет и действует всё ближе к станции, - заключает исин. – Улик не обнаружено, подозреваемых нет. Имеет смысл начать поиск за пределами станции с осмотра астероида.\n\nИзучаете остальные данные, но среди вороха информации чего-то полезного найти не удается. Время за работой пролетает быстро и вскоре Грэм сообщает, что через пять минут корабль состыкуется с «Потрошителем».#90#</string>
    <string name="p302_t">Выставив перед собой лучемет, открываете шквальный огонь. Пунктиры лазерных лучей разносят чёрные хлопья в искрящуюся пыль. Не теряя ни секунды, бросаетесь к выходу#49#</string>
    <string name="p327_t">Зачеркните клетку времени.\n\nДержа оружие наготове, осторожно продвигаетесь по сильнопересечённой местности. Осматриваете каждый кратер, ущелье и другие подозрительные места. Никаких признаков того что где-то здесь есть человек или другое разумное существо, обнаружить не удаётся. Огни станции виднеются теперь совсем далеко, и вас всё чаще посещают мысли о напрасности своих поисков.\n\n- Что-то вижу, - сообщает Грэм, когда вы уже собираетесь повернуть назад.\n\nНа внутреннем экране шлема исин отмечает маркерами направление. Целый ряд скал, похожих на клыки чудовищного монстра возвышаются гребнем через весь горизонт. Перепрыгивать через них даже с реактивным ранцем было бы рискованной задачей, но исин указывает на подножие одной скалы.\n\n- Похоже на пещеру, - вы направляетесь в ту сторону.\n\n- А пещера очень хорошее место для тайника, - довольный своей наблюдательностью делает вывод Грэм.\n\nВскоре вы уже осторожно подбираетесь к входу. Поверхность скалы, похожей на какой-то минерал, испещрена многочисленными отверстиями.\n\nБросите в пещеру свето-шумовую гранату (если она у вас есть)?#93#Или используя фактор неожиданности, ворвётесь внутрь и будете действовать по обстановке?#77#</string>
    <string name="p332_t">Пройдя шлюз, пользуетесь лифтом, чтобы спуститься в пункт управления шахтой. Это большой зал, одна стена которого представляет собой обзорное окно. Нескольких рабочих встречаете у лифта, ещё двое сидят у пульта. Отсюда они дистанционно управляют машинами дробящими руду на нижних ярусах.\n\nОператоры практически не обращают на вас внимания, занятые своим делом. Вы беспрепятственно осматриваете все помещения и опрашиваете каждого из присутствующих. Не узнав ничего полезного для дела, возвращаетесь на станцию.#95#</string>
</resources>