<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="paragraph1_texts">
        Вы сидите на капитанском мостике, изучая показания приборов. Точнее говоря, делаете вид, так как ничего в них не понимаете. Наверное, придётся торчать здесь часами, чтобы вновь научиться управлять своим кораблём.\n\n

В помещении прохладно и темно — после полученных повреждений, энергия экономится на всём. Повезло, что бережливый бортовой компьютер искусственную гравитацию не отключил. Обдувающий лицо кондиционированный воздух почти ледяной. Даёте команду отрегулировать климат-кон- троль, на что компьютер огрызается нехваткой ресурсов.\n\n

Всего несколько часов прошло после пробуждения и вы ещё не полностью восстановились. Сложно сказать, в чём здесь больше вины — влияния аномальной зоны или длительного сна. Чувствуется слабость в мышцах, движения угловатые и немного не скоординированные. Запястья перевязаны эластичными бинтами — ещё недавно из них торчали иглы по которым в тело поступал физраствор.\n\n

Вы уже знаете всё о поломке корабля и необходи - мости срочного ремонта. Грэм быстро вводит в курс дела. Оказывается денег на вашем счету нет и были ли они там вы не помните. А это значит — вы застряли в этой солнечной системе. Но вам ещё повезло. «Крысобой» могло запросто выкинуть где-нибудь в межзвездном пространстве и тогда вас ждало бы бесконечное падение в бездну. Годы или деся- тилетия в надежде на то, что аварийный сигнал маяка будет кем-нибудь случайно замечен. Если вообще будет замечен. Сколько таких затерявшихся кораблей болтается сейчас по Вселенной?
Починка — первая и наиболее важная проблема, которую надо решить и как можно быстрее. А решение проблем, вроде бы как раз ваша специализация.\n\n

— Найди какую-нибудь работёнку,— приказали вы исину уже через полчаса после пробуждения. Между приступом головной боли и спазмами в горящих огнём лёгких. Медлить вы не любили: — Наверняка и здесь кого-нибудь надо прищучить.\n\n

Грэм выполнил приказ на удивление быстро и теперь «Крысобой» держит курс на один из астероидов. За собой он тащит развернутый энергетический зонтик, словно ранен- ный зверь, подволакивающий перебитую ногу. Астероид, к счастью, оказался недалеко от точки выхода космобота в эту систему. С него, ваш потенциальный будущий клиент, рассылает в вакуум запросы о помощи.\n\n

— Местные стражи не очень-то к нему спешат,— заме- чаете вы.— Видать других дел полно.\n\n

Картина, впрочем, обычная для дальних миров. Что ж, благодаря таким как они, такие как вы всегда заработают себе на хлеб. Главное до прилета собрать мозги в кучу и привести себя в рабочее состояние.\n\n

— Расскажи ещё раз,— обращаетесь к Грэму.\n\n

Предыдущие его объяснения из-за головной боли похо- дили на кашу, но теперь сознание достаточно прояснилось.\n\n

— Шесть дней сна, хозяин,— повторяет исин.— После скачка, ремонтным системам пришлось долго восстанавливать жизнедеятельность корабля. Ты был погружён в состояние близкое к анабиозу и находился в спасательной капсуле.\n\n

— А ты чем всё это время занимался?\n\n

— Я тоже спал,— в голосе исина послышалось недо- вольство.— Ты сам перевёл меня в режим ожидания ещё до гиперпрыжка.\n\n

Вы этого не помните, впрочем, как и многого другого. Прошлое как в тумане — какие-то обрывки перемешанных воспоминаний. И имя-то своё вспомнили с трудом. Или его подсказал Грэм? Всё вокруг кажется непривычным и в тоже время знакомым до малейших деталей.\n\n

— Когда моя память восстановится? — этот вопрос волнует вас сейчас больше всего.\n\n

— Сложно сказать,— Грэм, казалось, пожимает вирту- альными плечами.— Физически ты здоров, у тебя что-то похожее на психологическую травму. Может через пять минут оклемаешься, а может и никогда. Воспоминания будут приходить постепенно и иногда внезапно. Например, если сделаешь что-то привычное.— И добавил с укором: — Если бы не отключил меня, я бы разобрался в поломках намного быстрее и давно разбудил тебя. Автоматика всё делает по инструкции и слишком перестраховывается.\n\n

— Понятно,— перебиваете его.\n\n
— Сам-то не повредился?\n\n

 Исин предпочитает не отвечать на этот вопрос.\n\n
    </string>
    <string name="paragraph23_texts">- Что ещё за аномальная зона? – спрашиваете Грэма. – И как мы там оказались?\n\n
- Ты не сообщал мне цели полета и точку назначения. Я был отключен за несколько суток до старта. Хочу заметить, в последние годы ты часто это делаешь, и мне это не нравится. Мне кажется, ты встал на скользкую дорожку, образно говоря…\n\n
- Так что там про аномалию? – перебиваете его.\n\n
- Я к этому и веду. В своей работе, ты иногда предпочитаешь избегать лишних встреч со стражами. В этот раз, похоже, был как раз такой случай. Ведя корабль по трассеру в систему назначения, ты предпочёл выйти из гиперпрыжка не на перекрестке или у планетарного маяка, а вне их. Подобный сход с тропы всегда приводит к выбросу корабля в случайном месте солнечной системы. В этот раз нас выбросило у аномальной зоны. Это место сильнейших гравитационных возмущений, обычно возникающих из-за нескольких их источников находящихся рядом. Они бывают, как естественной, так и рукотворной природы. Своеобразные «ямы», в которых гравитация похожа на ураган – непредсказуема, неуправляема и разрушительна. Такие места редко встречаются. Некоторые из аномальных зон были созданы искусственно задолго до появления людей и служат чем-то вроде ловушек.\n\n
- Защита от вторжения?\n\n
- Да. У особо ценных планет или на границах с исконными врагами. Вражеский флот, решивший обойти хорошо защищенные перекрестки и маяки, путем выхода прямо в систему, рискует быть перемолотым в такой аномальной зоне. Видимо контракт, который тебе предложили, стоил этого риска, либо о существовании аномальной зоны не было ничего известно.\n\n
- В какой системе она находится? Та яма, в которую мы провалились?\n\n
- Бортовой компьютер не сохраняет информацию о твоих передвижениях, ты сам установил такое правило в целях конспирации. Я помню место нашего старта до моего отключения, но куда мы летели, не знаю. Оказавшись рядом с аномалией, мы лишь чудом уцелели. Автоматика сразу запустила гипердвигатель, и он выбросил нас сюда. Возможно, такой вариант событий был предусмотрен, но эта солнечная система, скорее всего, выбрана случайным образом. В гравитационном безумии любые ранее заданные координаты легко сбиваются.\n\n
- Значит, я пытался проскочить куда-то нелегально? В обход таможни, границы или ещё чего-то в этом роде?\n\n
- Зная тебя, скорее всего да, - соглашается Грэм. – Но, насколько мне известно, контрабандой ты не занимаешься, а особых проблем со стражами никогда не было.\n\n
</string>

</resources>